
\beginsong
\songname{Harfa}
\songautor{Asonance}

\verse
Žil jeden [Dmi]sedlák blízko řeky [C]Tweed,
harfa [Dmi]má tak něžně [Ami]zní,
a měl dvě [Dmi]dcery, hezčí nemoh [C]mít.
[Dmi]Pa la la\dots [C Dmi] {}
\endverse

\verse
Jednou ta starší říká sestře své,
harfa má tak něžně zní.
\uv{Pomoz mi v řece vyprat šaty mé.}
Pa la la\dots
\endverse

\verse
Ta mladší vyšla jako krásný květ,
harfa má tak něžně zní,
a za ní starší, ve svém srdci jed.
Pa la la\dots
\endverse

\verse
U břehu řeky starší skočila,
harfa má tak něžně zní,
do proudu svoji sestru shodila,
Pa la la\dots
\endverse

\verse
Mladší své bílé ruce vztyčila,
harfa má tak něžně zní,
\uv{Ach, sestro, pomoz, prosím!} křičela.
Pa la la\dots
\endverse

\verse
\uv{Když já tě nechám v řece utopit,}
harfa má tak něžně zní,
\uv{tvůj milý bude se mnou svatbu mít.}
Pa la la\dots
\endverse

\verse
Dva pastýři na břehu seděli,
harfa má tak něžně zní,
a mrtvou dívku připlout viděli.
Pa la la\dots
\endverse

\verse
Oni bílou kost jí z těla vyndali,
harfa má tak něžně zní,
a krásnou harfu z ní vyráběli.
Pa la la\dots
\endverse

\verse
Pak z jejích vlasů snopce svázali,
harfa má tak něžně zní,
a harfě zlaté struny přidali.
Pa la la\dots
\endverse

\verse
Na svatbu sestry přišli harfu dát,
harfa má tak něžně zní,
a harfa smutnou píseň začla hrát.
Pa la la\dots
\endverse

\verse
Když první struna harfy zazněla,
harfa má tak něžně zní,
nevěsta zbledla, v tanci ustala.
Pa la la\dots
\endverse

\verse
Když druhá struna harfy zazněla,
harfa má tak něžně zní,
o hrozném skutku sestry zpívala.
Pa la la\dots
\endverse

\verse
Když třetí struna harfy zazněla,
harfa má tak něžně zní,
nevěsta mrtvá k zemi padala.
Pa la la\dots
\endverse

\endsong 
